淫風和縱慾是羅馬滅亡的重要原因

歷史學家普遍認為西羅馬帝國滅亡是歐洲文明的倒退，是世界史上最嚴重的一次逆淘汰。正如帝國滅亡後基督教一次會議上有人嘆息：“雄偉的建築物被搗毀，珍貴的典籍被付之一炬，繁榮的城市被廢棄，纖弱高貴的婦人成為野獸手中的玩物”。 拍賣女奴
一、從羅馬帝國的滅亡看歐洲的未來
有些史學家認為社會的淫風、羅馬人的縱慾使得人口減少是古羅馬帝國滅亡的重要原因之一。據史學家吉朋記載，當時有個卡拉卡拉大浴場，同時可供2300人入浴。男女混雜，淫亂的事層出不窮。還有很多瘋狂的性節日，比如羅馬花節，20萬妓女同時湧向街頭，假陽具和陰戶的仿製物是狂歡的道具。羅馬不但有妓女節，還有同性戀節日，同性戀被當作一種婚姻形式而受保護。淫蕩的民風導致古羅馬人（指自由民以上的人）生育率下降:
1、由於奴隸從事生產，自由民基本脫離體力勞動，享受奴隸的勞動成果，生孩子沒有利益，生孩子的付出與個人利益脫鉤，衝擊和破壞了以生殖為首要目的的性觀念。
2、女奴大量湧入和公共娼妓制的興盛，直接衝擊和破壞了一夫一妻制婚姻。無效性生活（不生育孩子的性生活）增加，有效性生活（夫妻之間的性生活）減少。
3、由於羅馬後期同性戀和嫖妓成風，貪圖享受，迴避家庭責任，不生不育。羅馬帝國並且掌握了避孕術，如藥劑、栓劑和陰道塞。
4、性病引起不育不孕。
5、洗熱水澡過度也影響到男性精子的生成和活力。
6、古羅馬人從送水的鉛管、杯子、烹調用的坩堝、女性化妝品的白鉛及酒中吸收微量的鉛，久而久之導致了慢性鉛中毒症，造成了男子不育和女子的不孕。

由於生育率的下降，造成上層自由民人數逐減。據記載，古羅馬特洛伊貴族35名結了婚的王爺，半數以上沒有生育；其餘的王妃雖然有喜，活著生下的只是少數幾個低能兒，皇室幾乎沒有嫡生的子女。
北匈奴被中國打敗後，逃往歐洲，征服阿蘭國。阿蘭國西邊的森林裡住著東哥特人和西哥特人這兩個日耳曼人蠻族部落聯盟。他們基本上以打獵為生，衣獸皮，食獸肉，住草棚，沒有文字，沒有禮儀。公元374年，匈奴人向西征服東哥特人，驅趕西哥特人，西哥特人在逃竄的同時又打擊近鄰的各日爾曼部落。匈奴人的這次進攻幾乎把所有的日耳曼部落都驅動起來，紛紛向西逃竄，到羅馬帝國境內尋求庇護。西哥特人後來經羅馬皇帝瓦倫斯的允許，越過多瑙河進入帝國境內的色雷斯地方避難，作為同盟者為羅馬帝國禦邊。定居於羅馬帝國內部和周圍的日耳曼蠻族生育率很高，人口增加快速，對羅馬帝國形成巨大的威脅。
由於人口出生率從公元1世紀就開始下降，羅馬帝國的人口一直在減少。到羅馬帝國後期，自由民人數不夠，奴隸起義不斷興起，外族不斷入侵，只好由日爾曼蠻族僱傭軍代勞，僱傭軍學會了古羅馬的軍事組織能力，逐步取得充當國家機器的軍隊的支配權，變成羅馬人不可扼制的力量。東西羅馬395年分裂後，東羅馬帝國演進了自身的發展史（拜占庭帝國），西羅馬成為蠻族的目標。
公元408年，哥特人在阿拉里克帶領下佔領了羅馬的港口，斷絕了羅馬的糧食來源。羅馬人為了湊足5000磅的黃金貢品，甚至將金質的神像都熔化了。哥特人收到這些貢品，才允許羅馬人出城買糧食。公元410年，阿拉里克決定打進羅馬城，他向士兵們宣布：攻進羅馬，可以任意搶動三天。三天三夜的洗劫，四面八方的大火，使巍峨的殿宇，壯麗的宮殿化為一片焦土。
君士坦丁堡的東羅馬帝國為了挽救西羅馬帝國，在468年出動海軍遠征，但遭到慘敗。
羅馬皇帝成為蠻族的傀儡，476年徹底崩潰。
羅馬不是一日建成的，但是羅馬卻是在短時間就被毀滅的。羅馬帝國的滅亡的原因歸納成一點：人口再生產與物質再生產關係失調。
歷史學家普遍認為西羅馬帝國滅亡是歐洲文明的倒退，是世界史上最嚴重的一次逆淘汰。正如帝國滅亡後基督教一次會議上有人嘆息：“雄偉的建築物被搗毀，珍貴的典籍被付之一炬，繁榮的城市被廢棄，纖弱高貴的婦人成為野獸手中的玩物”。自西羅馬帝國滅亡到15世紀文藝復興運動的這段長達一千年的歷史被稱為“黑暗的中世紀”。經濟大倒退（歐洲商業發展曾一度中斷，恢復蠻族以物易物的方式）、文化跌入低谷、人們的精神陷於愚昧和迷信之中。中世紀時期少有繼承希臘、羅馬傳統的工藝，就算有也都呈審美上與製工上的倒退。失傳的也包括羅馬帝國的避孕術。中世紀的歐洲並不知道任何避孕的方法，直到18世紀還未發現這方面的蛛絲馬跡。
基督教於公元１至２世紀傳入羅馬，流傳於羅馬帝國統治下的各族人民中間，在基督教義中提出的性禁慾主義正是反映了當時廣大下層民眾的心理，在某種程度上總結了歷史教訓，因而一時容易被許多人所接受。羅馬帝國先對基督教殘酷迫害，後來又加以利用，於公元４世紀定為國教。社會學家和基督教辯護者洛德尼·斯塔克指出，羅馬帝國時期基督徒的出生率高於異教徒，而且平均壽命也更長，由此產生的人口比例優勢使當時微不足道的信仰耶穌的基督教逐漸成為西方世界的主體文化力量。
可能是吸取羅馬帝國的縱慾亡國的教訓，基督教的禁慾思想在中世紀的歐洲占主導地位。基督教對古羅馬淫亂風潮矯枉過正，聖經的新約稱“性就是罪”。基督教會反對性愉悅，宣揚性是罪惡的，性和罪惡有著種種聯繫。禁慾的觀念，在西方發展到極端的時候，性活動只有在婚姻之內，並且直接與生殖有關才是正常的。基督教會竭力提倡男上女下的前入位的性交姿勢，因此這種姿勢又被稱為“傳教士式”。同時，教會還推行一種特別設計給女人上床時穿的內衣，它非常笨重，只在下方適度部位開了一個洞。這樣使性交時接觸最少，性快樂也降至最低限度，但可以讓妻子懷孕。
文藝復興時期的人性複蘇，帶來一段科學與藝術革命時期，但享樂主義其後在歐洲又有抬頭，在法國追求享受並採納馬爾薩斯人口論控制生育的時候，英國卻實行禁慾，尤其是維多利亞女王（1819-1901）統治的時代整個英國嚴格執行禁慾主義，生育率居高不下。這種不對稱的人口政策使得英國人口劇增，從而主導了歷次產業革命。

20世紀席捲西方的性解放帶來了很多社會問題，引起生育率下降。同性戀、吸毒等現像在西方蔓延。同性戀、吸毒團體還積極參入政治。歐洲不少國家將同性戀婚姻合法化。同性婚姻(民事結合)已合法化的國家：丹麥(1989)、挪威(1993)、瑞典(1994)、冰島(1996)、荷蘭(1998)、德國(2001)、芬蘭(2001)、法國(2002 )、瑞士(2002)、比利時(2003)、加拿大(2005)、西班牙(2005)、英國(2005)。歐洲委員會的《歐洲人權手冊》稱同性戀關係等同於男女婚姻關係，並且宣傳同性戀價值。波蘭因為抵制同性戀，還遭到歐洲委員會的譴責。
繼成為全球第一個批准同性戀婚姻、安樂死合法化的國家之後，荷蘭2001年又在“毒品事業上”也創造出一個世界第一，宣布批准大麻列為處方藥，包括阿姆斯特丹、鹿特丹、海牙三大城市，合法吸食大麻的咖啡廳林立，光是阿姆斯特丹就有兩百多家。
大麻半合法的國家也不少，英國政府免除民眾限量持有及吸食大麻的罪行；德國在七大城市設立七百個吸毒點，癮君子都可在合法的吸毒點公開吸毒；葡萄牙當局不再視個人吸毒與持有者為刑事犯罪，只要繳納罰款即可走人；瑞士撤銷販售安非他命的判決，理由是安非他命是軟性毒品；西班牙與意大利政府也免除大麻持有者的判刑。

可見羅馬帝國的歷史在歐洲重演：
1、羅馬帝國因為奴隸從事生產，自由民生孩子沒有利益，養孩子的付出與個人利益脫鉤；現在歐洲建立起社保制度，並且由於掌握高層產業鏈，可以購買發展中國家的廉價產品，“生孩子無用論”興起。
2、古羅馬和現代歐洲都因為性病引起不育不孕。
2、古羅馬因為公共娼妓制和同性戀的興盛，直接衝擊和破壞了一夫一妻制婚姻；現在歐洲因為“性解放”而使得無效性生活增加，有效性生活減少。
3、現在歐洲國家避孕措施和技術比古羅馬要發達。
4、古羅馬人因為慢性鉛中毒症造成了男子不育不孕；現在歐洲因為生活水平提高以及毒品等導致不育不孕。
5、古羅馬因為生育率降低、適齡軍人不足而僱用蠻族軍隊，蠻族因為大量移民和高生育率而使得人口大增；現在歐洲因為生育率降低、勞動力短缺而引進文化上相對落後的穆斯林移民，穆斯林高生育率將改變歐洲民族結構。法國出現穆斯林暴亂（巴黎“二戰”以來最大的一起騷亂）；“丹麥漫畫”事件更是席捲歐盟，多國政要不但不敢維護西方國家一直堅守的“言論自由”，反而不得不向穆斯林社團道歉。
美國由於1980年代以來在回歸基督教生育文化上獲得了一些成功，生育率上升到世代更替水平，繁衍越來越多的後代將使得美國保持陽剛，加強美國在未來兩代的戰略地位，而人口萎縮的歐洲將變得越來越陰柔，逐漸墮落到無關緊要的地位。

大家知點搞到支爆啦

咁撚似日本

點

生仔加福利加優惠，唔生就不斷加稅

睇到北匈奴嗰part已經唔使睇落去

東莞

lm

垃圾文 睇得明佢想講咩 但唔妨礙佢係一篇垃圾文

有冇人幫手屌醒樓豬？

北匈奴被中國打敗逃到歐洲，征服哥德人
此post已完，唔駛睇

g持

咩年代呢堆嘢係現代邊會發生

仲用緊人口多打仗勁呢啲概念，
核彈係年前都整埋出嚟，
發生緊咩事

羅馬衰落唔係因為好多男人攪基咩？

荒淫放縱
成個城啲女都周身性病
男嘅個個玩到腳軟人乾

同時可供2300人入浴。男女混雜，淫亂的事層出不窮

2300p

匈奴人唔係匈人

佢個人口論其實係岩 首先發達國家出生率都偏低
其次係伊斯蘭人口係歐洲增長幅度高 係一定時間內真係可以吞左成個歐洲 （或者去到可以歐洲人平起平坐既比例）呢個其實係活生生既事實 係純粹歐洲太左唔肯面對現實

但係人口增長唔使資源咩？
發展科技先係皇道，
我攞架戰機打你一千個人邊個贏?

黑鬼，伊斯蘭
依家用性慾來打敗歐洲

(白人低生育率，黑人，中東人高生肯率>人數夠多+政治正確>用民主方式奪權)

咁你法國伊斯蘭人口不斷增加，快過基督教天主教，最終取得政權行伊斯蘭法律
唔通你用核彈炸佢地咩

已經用ai 統治緊地球，
你咪慢慢生個十八年後先計戰力嘅生物囉

現實非洲最多人口勁到仆街啦，
第一口大國中國軍事強國

如果你覺得個重點係打仗 不如試下再睇多次篇文

日本同歐洲唔洗十年都會因為咁而自己慢慢衰亡

外敵入侵只不過係順便送一程

乜鳩我幾時有講過係重點，
原來你睇唔明我講乜，
雖然我講咁清楚。。

連登仔成日低估人口嘅重要性，成日諗住咩7高科技AI

明明係你串柒柒唔理解人地講咩

寫明打仗唔重要，又一個文盲

使唔使紅色大字

一定要跟佢重點討論?
佢嗰個年代打仗人口呢個因素係好重要，
佢特登避咗,
我咪講返囉
你用個咁嘅事例有說服力咩

原來連登你諗多兩步啲人就斷線，
佢成篇歷史事件忽略咗，人口係古代戰爭直接重要性，然後唔講，
講一堆間接影響

然後你講返成班人睇唔明

同你講話篇文唔係講打仗
你就話自己都唔係講緊打仗 但係從打仗呢方面黎講...

唉 好攰

我覺得篇文本身個重點係 本地人口減少 引入穆斯林呢類外勞最終會導致民族結構嘅改變 呢樣野歐洲發生過 西班牙就曾經穆斯林化左幾百年
所以唔係話人口多就好打 呢個年代戰爭當然唔係打人口

垃圾文黎
得出既結論係人口唔夠所以出事

20世紀席捲西方的性解放帶來了很多社會問題，引起生育率下降。同性戀、吸毒等現像在西方蔓延。同性戀、吸毒團體還積極參入政治。

關乜撚野事

篇文機界自己寫既？ 唔係可唔可以貼source 想知邊個寫得垃圾

中東非洲班生番統治歐洲你都咪話唔驚

人地歐洲講道德人權，你估係isis中共

LM

認真講
黎緊唔黎多次nazi式清洗黑人/回豬/支那人
呢個世界遲早玩完

歐洲男性陰柔極都man過港男

似乎台灣收皮先